**加利·麥亞里士打**（，），出生在[馬瑟威爾](../Page/馬瑟威爾.md "wikilink")，是一名[蘇格蘭足球領隊兼前足球員](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")，曾擔任[阿士東維拉擔任助理領隊及看守領隊](../Page/阿士東維拉足球會.md "wikilink")。

麥亞里士打司職[中場](../Page/中場.md "wikilink")，亦可客串翼鋒。他的球員生涯長達20年。當時年僅20歲的他在轉會至[李斯特城前已經是](../Page/李斯特城足球會.md "wikilink")[馬瑟韋爾的球員](../Page/马瑟韦尔足球俱乐部.md "wikilink")。不久後，麥亞里士打轉投列斯聯，隨即協助球隊取得甲級聯賽冠軍（未改制為[英超前的](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")[英格蘭最頂級聯賽](../Page/英格蘭.md "wikilink")），由於列斯聯成績每況愈下，他不情願地轉投[高雲地利](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink")，並帶領球隊一次又一次脫離降班區，最終在35歲時轉投[利物浦](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")，並到達其整個足球生涯的顛峰，他協助利物浦在兩年內拿下五個獎盃，最終重回高雲地利並光榮退役。

麥亞里士打和大多數球員一樣，希望在職業生涯完結後成為領隊，當時還是高雲地利球員的他在2002年4月兼任了高雲地利的領隊\[1\]。在2004年1月12日，他因為需要照顧其身患[乳癌的妻子而辭任領隊職務](../Page/乳癌.md "wikilink")，其妻則在2006年3月3日病逝。其妻去世後約兩年，麥亞里士打於2008年1月重返列斯聯擔任領隊一職以取代前往[紐卡素擔任足球總監的](../Page/紐卡素足球會.md "wikilink")[丹尼斯·韋斯](../Page/丹尼斯·韋斯.md "wikilink")\[2\]。2008年12月21日，他被[列斯聯解僱](../Page/列斯聯足球會.md "wikilink")。

## 球員生涯

麥亞里士打的球員生涯在[馬瑟韋爾開始](../Page/马瑟韦尔足球俱乐部.md "wikilink")。在1985年[蘇格蘭盃四強戰對](../Page/蘇格蘭足總盃.md "wikilink")[些路迪的賽事中](../Page/些路迪足球會.md "wikilink")，他出色的表現吸引了當時[李斯特城主帥](../Page/李斯特城足球會.md "wikilink")的注視，最終他在同年聯同隊友雅利·梅哲連（Ally
Mauchlen）以25萬[英鎊身價一併轉投李斯特城](../Page/英鎊.md "wikilink")。

隨後，麥亞里士打相繼加盟多個[英格蘭球會](../Page/英格蘭.md "wikilink")，分別是[列斯聯](../Page/列斯聯足球會.md "wikilink")、[高雲地利和](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink")[利物浦](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")，他出色的表現，亦令他成為[蘇格蘭國腳](../Page/蘇格蘭足球代表隊.md "wikilink")。

### 列斯聯

1990年7月2日，麥亞里士打以100萬[英鎊身價加盟了當時剛升級英格蘭頂級聯賽的列斯聯](../Page/英鎊.md "wikilink")，取代離隊轉投[-{zh-hans:谢菲尔德联;zh-hk:錫菲聯}-的](../Page/谢菲尔德联足球俱乐部.md "wikilink")[雲尼·鍾斯的席位](../Page/雲尼·鍾斯.md "wikilink")\[3\]，他在加盟後的首季協助球會以第4名完成賽季並且打進了[聯賽盃四強](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")。

他在列斯聯一直表現不俗，最終在1991/92年球季，麥亞里士打、[哥頓·史特根](../Page/哥頓·史特根.md "wikilink")、[大衛·柏堤和](../Page/大衛·柏堤.md "wikilink")[加利·史必組成的四人中場線](../Page/加利·史必.md "wikilink")，協助球隊成功奪得最後一屆[英甲冠軍](../Page/英格蘭足球冠軍.md "wikilink")（未改為[英超前的](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")[英格蘭最頂級聯賽](../Page/英格蘭.md "wikilink")）。

列斯聯雖然取得最後一屆英甲冠軍，不過在改制後的英超，成績卻有所下滑。[1992/93年球季](../Page/1992年至1993年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")，他雖然未能為球會帶來聯賽冠軍，但列斯聯仍能取得[社區盾](../Page/英格蘭社區盾.md "wikilink")，但在[1993/94年球季列斯聯只能取得第](../Page/1993年至1994年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")17名的劣績。[1994/95年球季](../Page/1994年至1995年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")，列斯聯的成績依然強差人意，只能取得第16名，球會在聯賽盃卻奇蹟地打入了決賽，但最終不敵[阿士東維拉](../Page/阿士東維拉足球會.md "wikilink")，最終逼使麥亞里士打在[1995/96年球季離開列斯聯](../Page/1995年至1996年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")，轉為加盟[高雲地利](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink")。

他在效力列斯聯的六個賽季中合共上陣了294場並攻入45球。

### 高雲地利

1996年7月26日，麥亞里士打加盟由[朗·艾堅遜領軍的](../Page/朗·艾堅遜.md "wikilink")[高雲地利](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink")，轉會費達300萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")，高雲地利險些便在他加盟後降班，朗·艾堅遜轉任足球總監，由隊友[哥頓·史特根擔任球員兼領隊後](../Page/哥頓·史特根.md "wikilink")，球會成績亦沒有明顯改善，此後高雲地利一直在降班邊緣徘徊。

### 利物浦

2000年7月1日，麥亞里士打透過[博斯曼法案轉投了](../Page/博斯曼法案.md "wikilink")[利物浦](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")\[4\]
，當時他已達35歲高齡了。當時利物浦領隊[熱拉爾·侯利亞引入麥亞里士打的舉動](../Page/热拉尔·乌利耶.md "wikilink")，令很多人都非常驚訝，不過他卻以優秀的表現擊退了外界的質疑。8月21日，他首次為利物浦正選上陣作客出戰[阿仙奴的賽事](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")，卻在上半場即被球證出示[紅牌驅逐離場](../Page/紅牌.md "wikilink")。然而，他逐漸以出色的表現及重要時刻的入球鞏固了他的正選席位，2001年2月25日，[聯賽盃決賽對](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")[伯明翰城的賽事中](../Page/伯明翰城足球俱乐部.md "wikilink")，他於下半場後段後補上陣，直到[加時後雙方仍然](../Page/加時賽.md "wikilink")1-1平手，他在[互射十二碼階段為利物浦主射首球](../Page/互射十二碼.md "wikilink")，順利入網協助球隊以5-4的比分獲勝\[5\]，從而揭開盃賽五連冠的序幕。他在[歐協盃四強次回合主場的賽事中射入](../Page/歐洲聯盟杯.md "wikilink")[十二碼協助球隊擊敗](../Page/十二碼.md "wikilink")[巴塞羅拿](../Page/巴塞羅拿足球會.md "wikilink")，球會得以成功闖進了決賽\[6\]。三天前，利物浦在對[愛華頓的](../Page/愛華頓足球會.md "wikilink")[默西賽德郡打吡中](../Page/默西賽德郡打吡.md "wikilink")，他在94分鐘以一記44碼外的[自由球擊敗對手](../Page/自由球.md "wikilink")\[7\]，麥亞里士打一連串絕佳的表現令他成為了[晏菲路的傳奇人物](../Page/晏菲路球場.md "wikilink")，相同的情形亦先後在對[高雲地利](../Page/高雲地利足球會.md "wikilink")\[8\]和[巴拉福特](../Page/巴拉福特足球會.md "wikilink")\[9\]的賽事中出現，他總共連續上陣5次並取得5個入球。這些關鍵球令利物浦奪得[歐洲冠軍聯賽的資格](../Page/歐洲冠軍聯賽.md "wikilink")，這時外界都認為利物浦太遲簽下麥亞里士打了。他在[足總杯決賽對](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")[阿仙奴的賽事中後備入替](../Page/阿仙奴足球會.md "wikilink")，[米高·奧雲把握了麥亞里士打的其中一個自由球施射被擋出後補射中鵠](../Page/米高·奧雲.md "wikilink")，最終擊敗對手\[10\]。四天後，他在歐協盃對[艾拉維斯的賽事中正選上陣](../Page/艾拉維斯體育會.md "wikilink")，他的[十二碼進球和一次令對方球員](../Page/十二碼.md "wikilink")[擺烏龍的自由球協助球隊以](../Page/烏龍球.md "wikilink")5-4的比數擊敗對手\[11\]。翌季，他在8月12日揭幕戰對[曼聯的](../Page/曼聯足球會.md "wikilink")[社區盾賽事中](../Page/英格蘭社區盾.md "wikilink")，以一次十二碼入球再次協助利物浦奪冠\[12\]。8月24日，在[歐洲超級盃對](../Page/歐洲超級盃.md "wikilink")[歐聯冠軍](../Page/歐聯.md "wikilink")[拜仁慕尼黑的賽事中](../Page/拜仁慕尼黑足球俱乐部.md "wikilink")，他正選上陣，最終利物浦以3-2的比分獲勝並贏取了第五項盃賽冠軍\[13\]。

麥亞里士打憑著其老練的經驗帶領著利物浦一眾年青球員\[14\]\[15\]，協助利物浦取得五項盃賽冠軍分別是[聯賽盃](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")、足總杯、歐協盃、社區盾和[歐洲超霸盃](../Page/歐洲超級杯足球賽.md "wikilink")\[16\]。2001年2月，他的良好表現使其獲續
1
年新約\[17\]。此外，他亦奪得2001年4月份超級聯賽的「每月最佳球員」\[18\]。2001年12月，他獲頒發[MBE勳銜](../Page/MBE.md "wikilink")，以表揚他對足球的貢獻\[19\]。

2002年5月13日，麥亞里士打在對[葉士域治的告別戰中後備入替上陣後離開了利物浦](../Page/葉士域治足球會.md "wikilink")\[20\]。完場後，全場觀眾均起立並向這一位僅效力了兩年的英雄（Kop
Hero）鼓掌，他總共代表利物浦上陣87次，並且攻入9球\[21\]，他的成功和莫大的貢獻使他成為100位讓利物浦地動山搖的球員（100
Players Who Shook The Kop）之一\[22\]。

## 國際賽生涯

麥亞里士打為[蘇格蘭效力長達](../Page/蘇格蘭足球代表隊.md "wikilink")9年，出場57次攻入5球\[23\]，於1990年4月25日首次代表蘇格蘭主場[友賽](../Page/友誼賽.md "wikilink")[東德](../Page/東德國家足球隊.md "wikilink")，他曾經代表蘇格蘭出戰[1990年的世界盃和](../Page/1990年世界盃足球賽.md "wikilink")[1996年歐洲國家盃](../Page/1996年歐洲國家盃.md "wikilink")，在後者更擔任[隊長之職](../Page/隊長_\(足球\).md "wikilink")，但在分組賽對[英格蘭時射失](../Page/英格蘭足球代表隊.md "wikilink")[十二碼](../Page/十二碼.md "wikilink")，未能及時扳平，最終以0-2的比分不敵對手\[24\]，全失兩分，而蘇格蘭最終在分組賽與[荷蘭同得](../Page/荷蘭國家足球隊.md "wikilink")4分，以兩個[得失球差不及對方無緣晉級](../Page/得失球差.md "wikilink")。1997年，仍然在效力[高雲地利的他十字韌帶撕裂](../Page/考文垂足球俱乐部.md "wikilink")，因而缺席[1998年的世界盃](../Page/1998年世界盃足球賽.md "wikilink")，於2000年才正式告別國際賽，最後一場於1999年3月31日在[2000年歐洲足球錦標賽外圍賽主場敗於](../Page/2000年歐洲足球錦標賽.md "wikilink")[捷克](../Page/捷克國家足球隊.md "wikilink")，而他亦在球迷的噓聲中結束國家隊生涯。另外，他亦是[蘇格蘭足球國際賽代表榮譽榜的其中一員](../Page/蘇格蘭足球國際賽代表榮譽榜.md "wikilink")。

## 領隊生涯

### 高雲地利

最後，麥亞里士打於2002年4月24日重返高雲地利，成為球員兼領隊\[25\]，雖然已達38歲高齡及出賽超過 700
場，麥亞里士打仍然無意退役\[26\]。他曾獲選為2002年12月份[英甲](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")「每月最佳領隊」\[27\]，但球隊狀態隨即下滑，直至球季結束只能取得一場勝仗。在2004年1月12日，他由於需要照顧患上[乳癌的妻子而辭任領隊職務](../Page/乳癌.md "wikilink")\[28\]，其妻於2006年3月3日病逝<small>\[29\]</small>。2007年底，他否認會接掌[蘇格蘭代表隊的帥印](../Page/蘇格蘭足球代表隊.md "wikilink")\[30\]。

### 列斯聯

2008年1月29日，麥亞里士打接替[丹尼斯·韋斯成為](../Page/丹尼斯·韋斯.md "wikilink")[列斯聯的領隊](../Page/列斯聯足球會.md "wikilink")\[31\]。他帶領列斯聯在季前被扣15分的情況下獲得[聯賽第](../Page/2007年至2008年英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")5位而參加升級附加賽\[32\]，列斯聯雖然準決賽兩回合累計3-2淘汰[卡素爾](../Page/卡莱尔联足球俱乐部.md "wikilink")\[33\]，不過球會在決賽中卻不敵同來自[約克郡的](../Page/約克郡-亨伯.md "wikilink")[唐卡士打而無緣升級](../Page/唐卡斯特流浪足球俱乐部.md "wikilink")\[34\]。

[2008/09年球季](../Page/2008年至2009年英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")，列斯聯開季成績不俗，但是踏入球季中段成績開始下滑，球會在11月30日於[足總盃第二圈被非](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")[聯賽球隊](../Page/英格蘭足球聯賽.md "wikilink")[希斯頓所淘汰](../Page/希斯顿足球俱乐部.md "wikilink")\[35\]。12月15日，列斯聯在連敗4場跌出升級附加賽名次後，麥亞里士打仍然堅稱球隊沒有危機\[36\]。12月20日，列斯聯作客1-3負於[米尔顿凯恩斯](../Page/米尔顿凯恩斯足球俱乐部.md "wikilink")\[37\]，他於翌日被辭退\[38\]。2008年12月28日，原[黑池領隊](../Page/黑池足球會.md "wikilink")[西蒙·加利臣接任其位置](../Page/西蒙·加利臣.md "wikilink")\[39\]。

2009年9月21日，[蘇格蘭領隊](../Page/蘇格蘭足球代表隊.md "wikilink")邀請麥亞里士打加入國家隊教練團<small>\[40\]</small>，但他以希望再次全職執教一支英格蘭球隊而婉拒<small>\[41\]</small>。9月28日，據報麥亞里士打將會加盟排於[英超末席的](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")[樸茨茅夫](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")，擔任的助理領隊，兩人曾經在[列斯聯共事](../Page/列斯聯足球會.md "wikilink")，當時麥亞里士打還是球員身份，而保羅·赫特則擔任青年軍教練<small>\[42\]</small>，最終由於條件不合而拉倒<small>\[43\]</small>。

### 米杜士堡及阿士東維拉

2010年5月20日，麥亞里士打被[米杜士堡領隊前隊友](../Page/米杜士堡足球會.md "wikilink")[哥頓·史特根任命為](../Page/哥頓·史特根.md "wikilink")-{一}-隊教練\[44\]。上任四個月後，舊上司前[利物浦領隊](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")[热拉尔·乌利耶重返英超執教](../Page/热拉尔·乌利耶.md "wikilink")[阿士東維拉](../Page/阿士東維拉足球會.md "wikilink")，麥亞里士打獲邀擔任其助理領隊\[45\]。2011年4月21日，[热拉尔·乌利耶患病入院](../Page/热拉尔·乌利耶.md "wikilink")\[46\]，麥亞里士暫代職務，並負責領軍出戰[-{zh-hans:斯托克城;
zh-hk:史篤城;}-](../Page/斯托克城足球俱乐部.md "wikilink")\[47\]。雖然[热拉尔·乌利耶於](../Page/热拉尔·乌利耶.md "wikilink")4月28日出院，但本季內不會返回維拉視事，麥亞里士打繼任處任球季餘下賽事\[48\]。

2011年6月20日，麥亞里士已離開阿士東維拉\[49\]。

## 數據

### 球員數據

| 球會                                                    | 賽季                                                    | 聯賽                                    | 聯賽數據 | [蘇格蘭足總盃](../Page/蘇格蘭足總盃.md "wikilink") | [蘇格蘭聯賽盃](../Page/蘇格蘭聯賽盃.md "wikilink") | [歐洲](../Page/歐洲足球協會.md "wikilink") | 其他 | 總計 |
| ----------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------- | ------------------------------------- | ---- | -------------------------------------- | -------------------------------------- | ---------------------------------- | -- | -- |
| 上陣                                                    | 入球                                                    | 上陣                                    | 入球   | 上陣                                     | 入球                                     | 上陣                                 | 入球 | 上陣 |
| [馬瑟韋爾](../Page/馬瑟韋爾足球會.md "wikilink")                 | 1981-82球季                                             | [蘇甲](../Page/蘇格蘭甲組足球聯賽.md "wikilink") | 1    | 0                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1982-83球季                                             | [蘇超](../Page/蘇格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")                 | 1                                     | 0    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1983-84球季                                             | 21                                                    | 0                                     | ?    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1984-85球季                                             | [蘇甲](../Page/蘇格蘭甲組足球聯賽.md "wikilink")                 | 35                                    | 6    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1985-86球季                                             | [蘇超](../Page/蘇格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")                 | 1                                     | 0    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 總計                                                    | 59                                                    | 6                                     | 0    | 0                                      | 0                                      | 0                                  | 0  | 0  |
|                                                       |                                                       |                                       |      |                                        |                                        |                                    |    |    |
| 球會                                                    | 賽季                                                    | 聯賽                                    | 聯賽數據 | [足總杯](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")    | [聯賽杯](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")    | [歐洲](../Page/歐洲足球協會.md "wikilink") | 其他 | 總計 |
| 上陣                                                    | 入球                                                    | 上陣                                    | 入球   | 上陣                                     | 入球                                     | 上陣                                 | 入球 | 上陣 |
| [李斯特城](../Page/李斯特城足球會.md "wikilink")                 | 1985-86球季                                             | 甲級聯賽                                  | 31   | 7                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1986-87球季                                             | 39                                                    | 10                                    | ?    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1987-88球季                                             | 乙級聯賽                                                  | 42                                    | 9    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1988-89球季                                             | 46                                                    | 11                                    | ?    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 1989-90球季                                             | 43                                                    | 10                                    | ?    | ?                                      | ?                                      | ?                                  | ?  | ?  |
| 總計                                                    | 201                                                   | 47                                    | 0    | 0                                      | 0                                      | 0                                  | 0  | 0  |
| [列斯聯](../Page/列斯聯足球會.md "wikilink")                   | 1990-91球季                                             | 甲級聯賽                                  | 38   | 2                                      | 6                                      | 1                                  | 7  | 2  |
| 1991-92球季                                             | 42                                                    | 5                                     | 1    | 0                                      | 4                                      | 0                                  | 0  | 0  |
| [1992-93球季](../Page/1992年至1993年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | [英超](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")                 | 32                                    | 5    | 4                                      | 2                                      | 3                                  | 1  | 5  |
| [1993-94球季](../Page/1993年至1994年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | 42                                                    | 8                                     | 3    | 0                                      | 2                                      | 0                                  | 0  | 0  |
| [1994-95球季](../Page/1994年至1995年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | 41                                                    | 6                                     | 4    | 0                                      | 2                                      | 0                                  | 0  | 0  |
| [1995-96球季](../Page/1995年至1996年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | 36                                                    | 5                                     | 6    | 3                                      | 8                                      | 1                                  | 4  | 1  |
| 總計                                                    | 231                                                   | 31                                    | 24   | 6                                      | 26                                     | 4                                  | 9  | 3  |
| [高雲地利](../Page/高雲地利足球會.md "wikilink")                 | [1996-97球季](../Page/1996年至1997年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | [英超](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink") | 38   | 6                                      | 4                                      | 0                                  | 4  | 1  |
| [1997-98球季](../Page/1997年至1998年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | 14                                                    | 0                                     | 0    | 0                                      | 4                                      | 2                                  | 0  | 0  |
| [1998-99球季](../Page/1998年至1999年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | 29                                                    | 3                                     | 3    | 1                                      | 1                                      | 0                                  | 0  | 0  |
| [1999-00球季](../Page/1999年至2000年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | 38                                                    | 11                                    | 3    | 0                                      | 2                                      | 2                                  | 0  | 0  |
| 總計                                                    | 119                                                   | 20                                    | 10   | 1                                      | 11                                     | 5                                  | 0  | 0  |
| [利物浦](../Page/利物浦足球會.md "wikilink")                   | [2000-01球季](../Page/2000年至2001年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | [英超](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink") | 30   | 5                                      | 5                                      | 0                                  | 5  | 0  |
| [2001-02球季](../Page/2001年至2002年英格蘭超級聯賽.md "wikilink") | 25                                                    | 0                                     | 0    | 0                                      | 1                                      | 1                                  | 11 | 0  |
| 總計                                                    | 55                                                    | 5                                     | 5    | 0                                      | 6                                      | 1                                  | 20 | 2  |
| [高雲地利](../Page/高雲地利足球會.md "wikilink")                 | 2002-03球季                                             | [英冠](../Page/英格蘭足球冠軍聯賽.md "wikilink") | 41   | 7                                      | 3                                      | 1                                  | 2  | 1  |
| 2003-04球季                                             | 14                                                    | 3                                     | 0    | 0                                      | 0                                      | 0                                  | 0  | 0  |
| 總計                                                    | 55                                                    | 10                                    | 3    | 1                                      | 2                                      | 1                                  | 0  | 0  |
| 生涯總計                                                  | 720                                                   | 119                                   | 42   | 8                                      | 45                                     | 11                                 | 29 | 5  |

**<big>球會</big>**

### 國際賽入球

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>對手</p></th>
<th><p>入球</p></th>
<th><p>賽果</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>1990年10月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/格拉斯哥.md" title="wikilink">格拉斯哥</a>，<a href="../Page/咸普頓公園球場.md" title="wikilink">咸普頓公園球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2-1</p></td>
<td><p><a href="../Page/1992年歐洲國家盃.md" title="wikilink">歐國盃外圍賽</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1992年5月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/多倫多.md" title="wikilink">多倫多</a>，<a href="../Page/Varsity_Stadium.md" title="wikilink">瓦西泰體育館</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3-1</p></td>
<td><p><a href="../Page/友誼賽.md" title="wikilink">友誼賽</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1992年5月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/多倫多.md" title="wikilink">多倫多</a>，<a href="../Page/Varsity_Stadium.md" title="wikilink">瓦西泰體育館</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3-1</p></td>
<td><p><a href="../Page/友誼賽.md" title="wikilink">友誼賽</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>1992年6月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/北雪平.md" title="wikilink">北雪平</a>，<a href="../Page/Idrottsparken.md" title="wikilink">體育公園球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3-0</p></td>
<td><p><a href="../Page/1992年欧洲足球锦标赛.md" title="wikilink">歐國盃</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>1997年6月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/明斯克.md" title="wikilink">明斯克</a>，<a href="../Page/Dinamo_Stadium_(Minsk).md" title="wikilink">戴拿模球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1-0</p></td>
<td><p><a href="../Page/1998年世界盃外圍賽.md" title="wikilink">世界盃外圍賽</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 領隊數據

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球會</p></th>
<th><p>國籍</p></th>
<th><p>由</p></th>
<th><p>至</p></th>
<th><p>记录</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>得分</p></td>
<td><p>勝</p></td>
<td><p>和</p></td>
<td><p>敗</p></td>
<td><p>进球</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高雲地利足球會.md" title="wikilink">高雲地利</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2002年4月</p></td>
<td><p>2003年12月 </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/列斯聯足球會.md" title="wikilink">列斯聯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2008年1月</p></td>
<td><p>2008年12月 </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿士東維拉足球會.md" title="wikilink">阿士東維拉</a> （看守領隊）</p></td>
<td></td>
<td><p>2011年4月</p></td>
<td><p>2011年6月 </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>总计 </p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 榮譽

  - 馬瑟韋爾

<!-- end list -->

  - 1984/85球季：[蘇格蘭甲組聯賽](../Page/蘇格蘭甲組足球聯賽.md "wikilink")（第二級）

<!-- end list -->

  - 列斯聯

<!-- end list -->

  - 1991/92球季：[英格蘭甲組聯賽](../Page/英格蘭足球聯賽.md "wikilink")（第一級）
  - 1992/93球季：[慈善盾](../Page/英格蘭慈善盾.md "wikilink")
  - 1995/96球季：[联赛杯亞軍](../Page/英格兰联赛杯.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 利物浦

<!-- end list -->

  - 2000/01球季：[联赛杯](../Page/英格兰联赛杯.md "wikilink")、[足总杯和](../Page/英格兰足总杯.md "wikilink")[歐洲足協杯](../Page/欧洲联盟杯足球赛.md "wikilink")
  - 2001/02球季：[慈善盾和](../Page/英格蘭慈善盾.md "wikilink")[歐洲超級盃](../Page/歐洲超級盃.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 個人

<!-- end list -->

  - [蘇格蘭足球國際賽代表榮譽榜](../Page/蘇格蘭足球國際賽代表榮譽榜.md "wikilink")：上陣57次
  - [MBE](../Page/大英帝國勛章.md "wikilink")\[50\]：表彰他對足球界的貢獻。

## 參考文獻

## 外部連結

  -
  -
  - [Full Managerial Stats for Leeds United from
    WAFLL](http://www.wafll.com/leeds-managers/gary-mcallister.html)

  - [ThisIsAnfield.com Exclusive
    interview](http://www.thisisanfield.com/features/interviews/2005/10/exclusive-interview-gary-macca/)

  - [Leeds United AFC past player
    profile](https://web.archive.org/web/20080505221006/http://www.leedsfans.org.uk/leeds/players/456.html)

  - [Liverpool FC past player
    profile](https://web.archive.org/web/20080328021037/http://www.liverpoolfc.tv/team/past_players/players/mcallister/)

[Category:蘇格蘭足球運動員](../Category/蘇格蘭足球運動員.md "wikilink")
[Category:馬瑟韋爾球員](../Category/馬瑟韋爾球員.md "wikilink")
[Category:李斯特城球員](../Category/李斯特城球員.md "wikilink")
[Category:列斯聯球員](../Category/列斯聯球員.md "wikilink")
[Category:高雲地利球員](../Category/高雲地利球員.md "wikilink")
[Category:利物浦球員](../Category/利物浦球員.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:蘇格蘭足球領隊](../Category/蘇格蘭足球領隊.md "wikilink")
[Category:高雲地利領隊](../Category/高雲地利領隊.md "wikilink")
[Category:列斯聯領隊](../Category/列斯聯領隊.md "wikilink")
[Category:MBE勳銜](../Category/MBE勳銜.md "wikilink")
[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")
[Category:1992年歐洲國家盃球員](../Category/1992年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:1990年世界盃足球賽球員](../Category/1990年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:1996年歐洲國家盃球員](../Category/1996年歐洲國家盃球員.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.
22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.